覺唔覺係考試之前好串既人放榜都會仆街

識有條友話自己幾科可以拎5 入到poly engine拎first hon屌打kongu仔

結果18分都冇去報asso

雖然佢衰左但都幾高分

唔係串，但通常好自信嘅都會仆街
有個同學aim讀law，放榜前一晚fb仲出post話等入law
最後要去讀asso，好似仲上唔番U

皇仁讀緊law 果條友唔知點

因為你讀band3姐

唔覺呀咁又 睇你讀咩學校啦

有條友aim28分話要入新傳
點知真係入左新傳 不過係樹仁

有個去HKU 溫書話大家aim 唔同野個位巴打考成點

利申：dse loser

呢個都算係串啦

有時真係忍唔著笑

band1尾

我都記得個post
不過搵唔番

有個on9考前有信心入ust,最後入唔到去台灣讀

曾主席

唔好意思 上次假膠post搞到你認真左

F6有條友成日串日校老師廢
日日吹奏YY lam
又FF自己入硬Ust gbus
喺度串其他人揀City poly bu廢
結果中文2咗其他攞哂4
而家讀緊恆管

屌咪利申咗dse loser 囉 仲問

咁曾主席aim 咩

遲啲比共狗批鬥死

識個YY信徒考中文之前話自己一定有5**
點知聽miss講佢得5

利申level 4

呢啲人真係好撚on9

仲有啲係ig 到招補習個啲

有一部分係真材實料嘅 但大部放咗榜就潛水

有啲唔知醜仲po 自己比預期低嘅成績出黎招生 屌你咪撚害人啦

其實5都係個唔錯嘅成績
但對比佢之前咁撚串真係得啖笑

我都識啲平時計數係你面前用撚哂啲乜撚神技

但最後得唔知4 定5

之前有位問自修室個位巴打 有冇人知佢幾分

我都真心想知

好撚擔心就真
少少錯都勁騰雞

Aim幾多真係拎幾多

你aim $1000?

呢個係定律
話自己好廢個 d 就考得好好

who r u

試過ce果時有條友成日串柒柒數學好勁咁
點知出到黎得D 連我地阿sir都串鳩佢

咁得閑狙擊我 你邊個咁把炮呀 我就unun腳入ust 再轉去gbus喇

之後佢仲del埋個post，但全級都知

有同學成日串人數學差 吹到自己坐5*望5**
最後入非8大 仲要連U都grad唔到

通常都係咁

年經 有個放榜前話中大 最後入恆大

諗住自己仆直硬 最後比預期高5分 成功碌入u
本身報晒ive asso

最恐怖係我放榜前一星期發左個預知夢
個夢入面既分同我dse成績exactly 一樣
但我之前考幾次mock都預我4333332
最後結果係5444443

利申u已grad

利申band3仔
有條友成日話自己要入hong u law
係facebook仲轉唒讀law個科
條友本身已經大過同界兩年定三年
結果10分都無仲要去重讀啦
結果都係要讀基礎文憑
雖然同佢唔算好熟
但中同食飯時不時都會提起呢條友

咪就係我 考之前以為自己好高分實入港大，考之後心諗入三大。放榜之後決定入八大
利申：b5 23分

如果佢本身真係有入law實力點會asso升唔返
你作故定佢太自信？

好耐之前有個fd，平時都滿嘴英文，考完會考英文已經好撚有自信咁周圍講覺得自己A 硬，點知最後得D 雖然好慘但成班人都係不遺餘力咁恥笑佢

可能亂入 我有個同學可以話係文科才女 校內pre 佢文學同中文都星星硬 佢都打算靠呢兩科入大學 點知失手得5 同5* 結果搞到好似要retake 真係好慘,between 大家有無發覺通常文科係學校考開第一係dse表現得通常都無咁好

AL個陣有個同學日日都話要讀phram
日日chem堂同pure堂都係度串柒柒
最尾佢2科都係E哂

利申: 我個2科A/B

其實30分或以下唔算難
因為5星/以下都好穩定咁考到的
得5星星唔穩定 我覺得

我覺得5*和5**真係睇運 一線之差 答錯一條mc過唔到cut off已經可以down一個grade 聽人講*同**之間只係差幾分

我brother就係 化學佢mc錯一題 考完覺得自己有** 最後5* 佢覺得佢係cut off個位 appeal左 不防叫你同學試appeal

之前有個補習佬fb登廣告請人 (17dse開考前)
有個friend comment 話 : 17DSE LS 5**請唔請
考完得level 5
俾人cap 左圖撚狗咁撚
好撚柒

呢D非語文科appeal會唔會冇用
利申 phy mc 錯一題得5

當買個機會 幾百蚊第時搵得返

因為chem有文字作答 佢話可以一試 phy唔知

有冇圖 呢啲就值得恥笑

你地柒夠未
樓主ust 神科 yr2 開post撚狗
你班垃圾仲可以笑人笑咁耐都未知比人撚緊
前幾頁都巳經唔少科大巴打打左" "比佢都未知咩事
唔信自己爬ust post搵

我mc full先得5* 已appeal

肥仔嚟？ 有印象睇過

覺

本身預自己四科5** 一科5*
結果一科5** 三科5* 一科5 果陣想喊

6/7 既距離唔止係cut-off運氣，仲睇埋你咬文嚼字、logical coherence

因為dse即使理科，存在大量文字題

我反而覺得真正勁嘅人真係會secure到5**
尤其是理科。

又見面

Chem 考完已經知5**
但bio 同econ以為自己得5/5*

你知唔知咩叫有自信嘅on9？佢就係其中一個
其實佢係中學成績都算幾好，但佢真係好撚自信，仲話自己英文已經唔需要補習 屌最後得4定5

個fd成鳩日話小淺啦
最後全撚部3哂

係

放上黎笑下

中文2可以讀恆管咩

本人為應屆DSE考生,已知數學有五星或以上。本人在初中時的數底十分差,但透過自強不息的努力,開始掌握數學的竅要,明白數學真正得分的不二法門。本人會針對同學比較弱的項目製造切身的理解方法,並透過鮮為人知的計數機程式幫助同學在考試以最少的時間獲得最高的分數。

如數學底本身較弱的同學我更為歡迎,因為我明白跟不上數學進度的同學的難處(我自己亦是過來人),並將會以無限的耐性盡我所能教授最簡易明白的數學技巧。本人除了在課堂教授外,亦會歡迎免費電話/whatsapp 問書,務求廿四小時提供最適切的服務。

當然亦歡迎小學生至中四生不論男女的報讀,本人希望能助更多同學奪取通往大學的入場卷!

3年前放榜前既message
需然唔知考成點但真係好on9

已知數學有五星或以上

其實未放榜, 家長會搵應屆DSE考生咩?

希望如此

你同佢同一間
我只係聽我同佢同一間學校嘅fd講過

phy mc好似得24/33 結果都有5 我估係sba混分 但我sba都係得71%

當年以為自己最少b5 27/8
最後得25
好彩無周圍講 如果唔係實俾人撚狗咁撚

會唔會有人咁on9去爬post啊

唔係
玩joint school 識嘅

有矮仔姓潘，差唔多補哂全科，日日都拎住補習notes溫，仲話D人唔去補習係on 9，最後大學都入唔到呀

mc 錯5，6 題，得大概得八成分到，最後都有5*
利申，2016 DSE

識第一年就有個本來6個5** appeal phy變左7個5**

呢句真，當年好彩冇同人講我擺左medic，埋單best 5 29同人講我aim physio算 而medic就變左choice 20

當年以為自己得19 20分放榜前勁自卑
最後反而考得好好

鄰居個仔pre自己at least 4哂 中英可能有5
點知 中文2左 其他3 得通識4

佢好串？
如果唔串而柒左得罪你咩

其實預自己考高2-3分好正常
最柒係周圍講同串鳩人

以前中6 9月1 開學 堆女仔就去左圖書館溫書
班老師係咁讚佢地勤力乜乜77
班女以為自己好巴閉
最後佢地個堆無人入8大

我嗰陣淨係同人講希望入到hku 三大都ok
好彩最後個成績無差到入唔到u
如果唔係俾人笑死
有個同學就係覺得自己實入到pharm 周圍講話唔會入唔到u
最後好似得17/8分 到依家都仲有人講佢

其實phy拎5係好撚容易...
好似七十幾分就夠

又要講番13年考DSE個陣有個唔係好熟既小學同學
係咁吹噓自己係佢讀個間傳統名校考得有幾好
學校資源幾多 成日拎間中學黎打飛機
又話自己入硬神科咁款
最後cut-off入三大BBA

識人以為自己狀元 但得3個5**
唔知算唔算

最柒係啲串人同未放榜就招補習嘅撚屌

佢態度點樣先

aim 4 跌番一兩個grade唔出奇呀
中文運氣成份太大唔講
英文差成兩個grade其實係差好撚遠喎
點解會自視咁高

Physics 25%人有5 or above
即係100名入面做到頭25個就得
其他科一定無咁易
當年溫唔晒又唔夠訓去考都有5

仲記得以前有條友想入BU中藥
仲predict AL 有BCDE
B chem C pmaths D CLC E UE
結果考完試EEEF 去I大讀中藥

我見好多巴打好似求其讀都起碼過20分
我唔知學校有冇影響
但係我自己間Band3入面都有班讀書
開頭未考之前係學校成績都算係學霸老師都pre佢地至少有5-5**
平時佢地嘅溫書模式都係同咁多人差唔多都係補下習溫下書操下PP咁loop

點知出到黎好多都係得3-4有個同學中史mock pre 5點知出到黎得2 通識同埋數學全級第一果2個考出嚟得4

我以前都唔係名校
仲要唔係精英班
就算做到全班第一都唔敢鬆懈
chur完dse先敢放鬆
就係知道真正同你爭學位果啲
根本就唔係你學校到
果陣啲同學仲係掛住玩
或者因為英文差放棄埋其他
得番自己孤單作戰
溫到斷六親咁
個學習氣氛真係差好遠

如果好張揚咁講自己想入邊科
唔知點解通常最後都入唔到

因為講左出黎 仲大壓力
唔講反而好啲

我明果種孤獨
咁巴打依家點?

有料得嚟串冇咩問題
識個幾串嘅中文3 best 5 都有廿幾分入ust bba
有條讀唔成書 係咁比學校drop 校嘅on 9仔
話自己aim 讀law
最後又真係比佢入到

樹大嗰科

個世界就係咁撚唔公平，醒過你嘅人溫一個鐘好過你溫十個鐘

不過aim29出15又真係誇左d

唔好乜都賴落公唔公平
人溫一粒中 可能埋頭苦幹做練習做10個中

老實講，剩係溫10粒中 你溫埋佢啦
9hea就真係會溫10粒中既

我覺得aim高d冇問題
我果時都將個目標定得好高
但問題係你要付出相應既努力
我雖然將個目標定得好高但唔會周圍同人講話自己一定得
只係將呢樣野當係推動自己努力既方法
利申：最後考得都ok 預期之內

係wor 唔講唔記得

討論區也好 社交網站也好 txt也好
多數人只會報導自己風光一面 人類天性黎

我只係想帶出 唔好乜都賴公唔公平

準備多幾年先喇咁

呢條友潛撚左水
好想知佢考成點 由上年已經講到自己咁撚勁 想知而家點

呢個我覺得佢幾慘
細心一睇其實佢真係好勤力
差唔多日日都係影住自修室同埋本書

要轉啊 我隔離位同學三大gbus任揀

英文grammar冇錯就冇5都有4？
我當年考CE果個年代都唔係咁啦。

唔覺 反而平時中上可能跑出
利申 學校考開第一 公開試5**

數學係DSE其中一科好重要既黎，有三年時間讀，竟然淨係識用計數機認題目做？

要拎到好過人既成績，一定要將成個課程既野搞得清清楚楚，所有concept都要明白哂，明完仲要記熟佢，去到可以recall返啲concept既程度

考試技巧係重要，但永遠只係輔助

AL個時d女又勤力又同老師frd
校內成日都好高分
結果出黎仆直

我由中五開始話自己 aim HKU enf 。考完 Dse 之後未放榜又同人講數學一定5**。雖然最後真係咁。

Me反而係學校predict best 5 19-22 ucas都搞埋
最後有28

女黎喎

但hkcc health study當nursing
祝佢兩年後真係得啦

講真大把人自視過高
Aim咩Law又咩29分
個中同又係咁樣predict 自己個分數
出到來得15，聽落都興奮

如果分數差距大到咁
一係就唔明個考試玩法
一係就跟本冇呢個實力

band 1個底打得好
唔洗花好多時間係英文已經贏晒
其他科佢地學校多數都提供到正確而又足夠嘅訓練
佢地要追番其實好易

我都係入大學先個原來啲band 1仔個個都好輕鬆就廿幾分

臨放榜前俾屋企人串
本身預自己某個分數
結果係雙倍

記得有個ig係本身retake入nursing
(居然都敢幫人補習)
之後quit U tritake諗住入physiotherapy
日日post自己溫書溫12個鐘咁

放榜後block晒啲人，似乎係考柒咗

通常都係話自己冇溫過書日日出街玩
實際晚晚溫到pk

利申：會考0分

其實post自己溫書係做乜鳩

我屌你啦 我由小學五年級一直係咁追英文先叫做ok 啲

個時係小學日日比啲同學同老師笑我廢

好多實牙實齒話要入hku既人, 最後都會入cu

做個record 同人哋交流下囉

順利嘅話溝埋女都仲得

你轉撚到先算啦 轉到gbus要gpa4.0 +好多條件 轉撚到你就唔係讀ust啦

講多次先 串得起係ok 嘅

但串唔起又要扮野 最後柒咗咪大聲恥笑囉

當年會考好自信覺得自己有30 分，但出黎得25，上到AL D 課程又深左，加上CE 既誤估，唔敢再AIM 高，只係希望入到U，反而有驚喜

常仔
好彩我地無柒到

唔係話笑人
但點解有啲人好早就開始溫書
差唔多日日都去自修室圖書館

但最後都會得10幾20分？點解會咁？
如果佢哋真係勤力嘅話都幾慘

你講得出gpa 4.0 你應該唔係ust

當年第一屆DSE 有班人成日拎下一站大學黎打飛機
結果放榜唔好話CU 連入u都無幾個
係文科班既我高分過佢地 笑而不語

利申 一大 過多兩年係Shitty見到條友 應該repeat入左

學校有條友一直都排全級第1 但其實佢所有科嘅水平得4-5 跟住妄想讀medicine
之後佢又話改讀biomed 放完榜就改讀頹sci
依家仲要appeal4科 好似接受唔到自己柒左咁

最多咪英文輕鬆啲
如果你用中文考其他科根本起跑線一樣
人地平時做齊功課又溫哂書又走去同你講咩

坐係到成日發白日夢姐
又或者影張相up上ig等人覆

希望真係咁啦
努力過得唔到回報真係好慘

有個fd佢成日同人講我預自己應該邊科有星 邊科有星
點知出到黎衰咗都算
retake又話自己幾勁幾勁
最後佢tritake都係英文得2

我地成班笑撚到呀#369#

咁都做到全級第一

band2-3係咁
但中六已經比另一個人搶左個第一 個條友就真係幾勁 b5 30

concept唔好
有D科你concept一直都唔好既話, 就算溫幾多做幾多PAPER, 最後變少少就會唔識做

利申: 以前會考maths得C, phy得D, 讀AL pure+phys, 中六開始日日放學溫書做題目, 最後都係得D 所以返返轉頭清左concept先緊要D

我黎緊要返母校接觸D中學師弟妹
想問下而家計分點玩法?
5**=7分, 一路數返落去?
入大學計best 5?

唔專心溫/唔識點溫
比你日日去hku坐24個鐘都冇用啦

自己搵下啦 等陣放錯流料害人

科科唔同計法
唔同subject 有唔同weighting
自己揾料啦

我代你去啦 學生妹

有個條友話死都唔入asso
跟著收晒皮要去英國避世 連asso都唔撚收你啊當年

無啦啦屌我做乜鳩

英文
你知唔知大部分中中學生追成年呀
都唔知上唔上得番3
咩最多英文輕鬆啲
英文穩3 成個dse輕鬆好撚多

唔覺，有fd考之前話phy chem bio最少2科5**，結果3科都5**

覺，好心涼，當年有條仆街串我唔溫書一定入唔到u ... 結果佢中文2左都一樣入唔到u .. 去左澳洲讀書🤣🤣

咁唔係個個都係會仆街咁

阿叔當年係咁

aim 同串唔同

有條大自己兩年既傻仔
話要讀理大設計 覺得自己型 想讀呢種
點知讀FD

依家係計best 5喎
咁你英文差姐
其他用數學, 通識果啲用中文讀嘅科又同你英文差有咩關係啊?
你話你廿幾30分但炒英文就話真係中中害左你姐
中中學生溫英文溫到冇時間讀其他科咩?
又唔覺喎

自己唔溫書/讀書廢咪認囉
賴咩英文姐

永遠去自修室都打卡先既人可以有幾勤力 F6果時無意得知佢M1 TEST得11/44
利申:同一間學校 學校上年上大學率7成幾 真係唔知佢有幾慘

就咁係ig打17dsefighter
平時public既都變撚哂private
aim撚到又三大又神科

個態度好串架，話考唔到就切柒，不過大家fd底

唔係串既人一定仆街
係 on 膠 既人一定仆街

膠人有以下特徵：
1. 溫書前一定要影一影木台面既 notes
2. 係名師 ig 留 D 膠 comment
3. ig 成日打，受到某個名師／老師 motivated ; 再休息下明天再上路

要人地鼓勵先有 motivation 既人
根本冇自我

學 Ling Leung 話
考前 kong u
考後太空上的 kong U

我係咁串鳩啲同學 笑鳩佢地讀書廢 我拎硬30分 點知我拎33分 早知再踩盡啲佢地啦

一睇就知唔似柒頭

當年串柒柒
結果27分
當年以為入硬MBBS

我識個yy lam信徒 (同班同學) 話自己作完文比yy lam改都有70分

實牙實齒話 2015會攞5*, 操左20年paper

結果得2

不過retake一年攞4

有中學師弟留咗兩年班嘅，
平時喺學校啲考試已經坐底3個F，
佢study leave嗰陣周圍同人講話自己maths aim 5*, econ aim 5，打算讀完大學出嚟考督察
.
.
.
結果考完出嚟maths 1 econ 2
好似冇繼續讀書了

有冇咁柒

操有鬼用
你要用到至得

中中好多上唔到大學就係死英文
入到果啲 其他科都唔高分
因為時間去晒英文到
咁好難明咩?

十個有冇一個真係因為溫英文搞到冇時間溫其他科?
我自己就見到絕大多數中中而又考唔到上大學嘅都係因為自己唔溫書或者IG up張相就當自己溫左書
根本洗唔洗考英文佢地個分都唔會有大改變

中肯

識有個未考前成日ff自己數學同m1 5** 可以入hku qfin
最後16分入hkcc 讀完asso仲要meet唔到hku conditional offer 要去外國讀

我都係
不過math m1 5*都係

我個位同學仔佢最後math 5
m1 3 你點同佢比

巴打 我都有留意開呢個account
有無料爆？